{"duration_days": [], "name": "itmostremuseo storico italiano della guerra.", "location": ", a", "duration_hours": "10.30-18.00", "info": "La prenotazione \u00e8 consigliata. E\u0092 possibile prenotare acquistando online con carta di credito il biglietto di ingresso al Museo cliccando su a / a la tua visita (www.museodellaguerra.it)/a br/ Contatti: tel. 0464.438100 / fax 0464.423410 / a / a / a / a / a / a br/ Sito web: a", "links": ["http://maps.google.it/maps?f=q&amp;source=s_q&amp;hl=it&amp;geocode=&amp;q=museo+storico+italiano+della+guerra,+rovereto&amp;sll=45.887485,11.002133&amp;sspn=0.011874,0.019011&amp;ie=UTF8&amp;hq=&amp;hnear=Museo+Storico+Italiano+della+Guerra,+Via+Guglielmo+Castelbarco,+7,+38068+Rovereto+Trento,+Trentino-Alto+Adige&amp;t=h&amp;z=15", "http://www.midaticket.it/eventi/museo-della-guerra", "https://www.museodellaguerra.it/visita/programma-la-tua-visita/", "mailto:info@museodellaguerra.itinfo@museodellaguerra.it/a", "https://www.facebook.com/pages/Museo-Storico-Italiano-della-Guerra/130652773680857", "https://www.instagram.com/museoguerrarovereto/", "https://twitter.com/MuseoGuerra", "https://www.youtube.com/channel/UCJQCZstvG_2fN5XnKllWjUQ", "https://plus.google.com/112027349020098615606", "http://www.museodellaguerra.it", "http://www.museodellaguerra.it/features/archivio-materiali/", "http://www.museodellaguerra.it/features/larchivio-fotografico/", "http://www.museodellaguerra.it/features/la-biblioteca/", "http://www.museodellaguerra.it/impara/scuole/", "http://www.museodellaguerra.it/features/bookshop/", "http://www.museodellaguerra.it/impara/famiglie/"], "description": "pIl Museo Storico Italiano/ della Guerra \u00e8 ospitato nel quattrocentesco Castello di Rovereto ed \u00e8 uno dei principali musei italiani dedicati alla Prima guerra mondiale. Inaugurato nel 1921, \u00e8 un importante centro di cultura nel campo della tecnica e della storia dei fenomeni bellici, promuovendo ricerche, attivit\u00e0 didattiche e formative. Dotato di a storico/a, a fotografico/a e a promuove attivit\u00e0 con l\u0092obiettivo di valorizzare il patrimonio storico e promuovere una cultura di pace Offre numerose a per le scuole/a, cura a e organizza a per le famiglie/a che rientrano nel calendario \u0093Al museo con mamma e pap\u00e0\u0094 Percorso di visitabr/ Il percorso di visita si articola su due livelli: da un lato gli eserciti e le guerre tra Ottocento e Grande Guerra, dall\u0092altro il Castello e le armi di et\u00e0 moderna La guerra tra Ottocento e Prima guerra mondialebr/ Il percorso espositivo, recentemente rinnovato, \u00e8 dedicato al modo di combattere e alle dotazioni dei soldati, ma anche alle straordinarie trasformazioni che tutto questo conobbe tra l\u0092Ottocento e la Prima guerra mondiale. Nelle vetrine \u00e8 esposta una ricca raccolta di oggetti e fotografie, materiali relativi alla guerra di trincea, volantini, manifesti e testimonianze dell\u0092esperienza di combattenti e civili Il castello e le armi di et\u00e0 modernabr/ Il Castello ha aperto al pubblico alcuni spazi costruiti dai Veneziani tra la fine del Quattrocento e l\u0092inizio del Cinquecento. Il percorso conduce i visitatori alla scoperta di torrioni e cunicoli, del terrapieno e delle decine di cannoniere ricavate nelle mura. Nel torrione Marino \u00e8 esposta la collezione di armi di et\u00e0 moderna (XVI-XVIII secolo): una vasta raccolta di armature, armi bianche e da fuoco, da duello e da caccia. Nel torrione Malipiero, armi e strumenti dalla preistoria al Medioevo La Sezione Artiglieriebr/ Nel rifugio antiaereo scavato durante la Seconda guerra mondiale ai piedi del Castello, il Museo espone decine di pezzi di artiglieria italiani, austro-ungarici, tedeschi, inglesi della Prima guerra mondiale: bombarde, mortai, obici e cannoni. Lesposizione, una delle pi\u00f9 ampie esposizioni tematiche oggi visitabili nel nostro Paese, comprende anche materiale di munizionamento ed \u00e8 integrata da un ampio apparato di fotografie e di testi descrittivi. Un mortaio austro-ungarico Skoda da 30,5 cm \u00e8 esposto nell\u0092antistante piazza Podest\u00e0./p", "recurrency": []}