{"duration_days": ["sabato", "Sabato", "luned\u00ec", "luned\u00ec", "domenica", "marted\u00ec"], "name": "itmostrepalazzo delle albere.", "location": "Roberto da Sanseverino 43, Trento a href=https://www.google.it/maps/place/Palazzo+delle+Albere/@46.0631603,11.111599,17z/data=!4m5!3m4!1s0x4782714e5c473ead:0x44426a1b55ba49d7!8m2!3d46.0631566!4d11.1137877 target=_blank(Google maps)/a br/, Roberto da Sanseverino 43, Trento a href=https://www.google.it/maps/place/Palazzo+delle+Albere/@46.0631603,11.111599,17z/data=!4m5!3m4!1s0x4782714e5c473ead:0x44426a1b55ba49d7!8m2!3d46.0631566!4d11.1137877 target=_blank(Google maps)/a br/ ", "duration_hours": "10-18", "info": "Intero 7 \u0080 | Ridotto 5 \u0080 | Gratuito fino ai 14 anni e persone con disabilit\u00e0 / a il tuo biglietto/a / In ottemperanza alle disposizioni governative vigenti (DPCM del 23 luglio 2021), dal 6 agosto 2021 per accedere al museo e alle sue sedi territoriali e per partecipare agli eventi \u00e8 necessario presentare il Green Pass. Il personale potr\u00e0 richiedere l\u0092esibizione di un documento di identit\u00e0 per verificare il legittimo possesso della certificazione medesima. Sono esentati i bambini minori di 12 anni e persone che per comprovati motivi di salute, sulla base di idonea certificazione medica, non possono vaccinarsi. Per maggiori informazioni sulla certificazione verde Covid-19: a br/ Contatti: Tel. 0461 270311 / a / a / a br/ Sito web: a Note: Intero 7 \u0080 | Ridotto 5 \u0080 | Gratuito fino ai 14 anni e persone con disabilit\u00e0 / a href=https://www.ticketlandia.com/m/palazzo-delle-albere target=_blankAcquista il tuo biglietto/a / In ottemperanza alle disposizioni governative vigenti (DPCM del 23 luglio 2021), dal 6 agosto 2021 per accedere al museo e alle sue sedi territoriali e per partecipare agli eventi \u00e8 necessario presentare il Green Pass. Il personale potr\u00e0 richiedere l\u0092esibizione di un documento di identit\u00e0 per verificare il legittimo possesso della certificazione medesima. Sono esentati i bambini minori di 12 anni e persone che per comprovati motivi di salute, sulla base di idonea certificazione medica, non possono vaccinarsi. Per maggiori informazioni sulla certificazione verde Covid-19: a href=http://www.dgc.gov.it/web/ target=_blankwww.dgc.gov.it/web//a br/ Contatti: Tel. 0461 270311 / a href=mailto:museinfo@muse.itmuseinfo@muse.it/a / a href=https://www.facebook.com/musetrento", "links": ["https://www.google.it/maps/place/Palazzo+delle+Albere/@46.0631603,11.111599,17z/data=!4m5!3m4!1s0x4782714e5c473ead:0x44426a1b55ba49d7!8m2!3d46.0631566!4d11.1137877", "https://www.ticketlandia.com/m/palazzo-delle-albere", "http://www.dgc.gov.it/web/", "mailto:museinfo@muse.itmuseinfo@muse.it/a", "https://www.facebook.com/musetrento", "https://www.instagram.com/museomuse/", "http://www.muse.it"], "description": "Palazzo delle Albere \u00e8 un gioiello di storia che oggi ospita mostre, laboratori e spettacoli che intrecciano passato, presente e futuro. Residenza estiva della nobile famiglia Madruzzo fino al 1659, dal 2019 \u00e8 luogo d\u0092incontro tra arte e scienza Il Servizio Attivit\u00e0 culturali della Provincia autonoma di Trento ne cura la promozione e gli eventi, in collaborazione con i musei provinciali MUSE e MART a cui, da fine 2019, \u00e8 affidata la programmazione culturale rispettivamente del primo e del secondo piano. Il programma MUSE per Palazzo delle Albere amplia la proposta del museo e mette in dialogo natura, scienza, societ\u00e0 con le discipline umanistiche - filosofia, arte, letteratura, musica e teatro - con uno sguardo sempre attento allattualit\u00e0 e agli obiettivi dello sviluppo sostenibile/.", "recurrency": ["sabato", "Sabato", "luned\u00ec", "luned\u00ec", "domenica", "marted\u00ec"]}