{"links": ["src=\"https://cdn.stayhappening.com/events3/banners/f9057cff25a5ef243be1dbd53d1bae764a264da9b6435b40e7c0e17c2346ea43-rimg-w524-h350-gmir.jpg?v=1634965174\"", "href=\"https://stayhappening.com/trento--magic-show\"", "href=\"https://stayhappening.com/trento--trips-adventures\"", "href=\"https://stayhappening.com/trento--carnivals\"", "href=\"https://stayhappening.com/trento--digital-marketing\"", "href=\"https://stayhappening.com/trento--spiritual+\"", "href=\"https://stayhappening.com/trento--health-wellness\"", "data-url=\"https://stayhappening.com/e/massaggio-infantile-per-bambini-0-9-mesi-E2ISTXI76N3?ref=ep_sharer\"></div>"], "schema": [], "duration_hours": ["11:15", "am", "01:15", "pm", "UTC+02:00</h2>"], "duration_days": ["h6\">Fri", "Nov", "05", "2021", "to"], "location": "l ' a c q u a   c h e   b a l l a   ,   t r e n t o", "description": ["<article", "style=\"word-break:", "break-all;word-break:", "break-word;\">", "<img", "alt=\"Massaggio", "infantile", "-", "per", "bambini", "0-9", "mesi\"", "class=\"img-fluid", "rounded", "hover-translate-y-n3", "hover-shadow-lg", "mb-4\"", "height=\"350\"", "src=\"https://cdn.stayhappening.com/events3/banners/f9057cff25a5ef243be1dbd53d1bae764a264da9b6435b40e7c0e17c2346ea43-rimg-w524-h350-gmir.jpg?v=1634965174\"", "style=\"width:", "100%;min-height:", "150px;\"", "width=\"524\"/>", "Movimento,", "respiro,", "contatto", "-", "per", "bambini", "0-9", "mesi<br/>Salvo", "impedimenti", "causa", "Covid", "e", "nel", "rispetto", "delle", "norme", "vigenti,", "il", "corso", "sar\u00e0", "in", "PRESENZA", "e", "si", "svolger\u00e0", "presso:", "<br/>-", "Associazione", "la", "teca,", "Via", "san", "Pio", "X,", "n.93", "a", "Trento", "VENERD\u00ec", "5", "e", "19", "NOVEMBRE<br/>-", "Associazione", "L'acqua", "che", "balla,", "Via", "Dordi,", "15", "a", "Trento", "MARTED\u00ec", "9", "e", "23", "NOVEMBRE.", "<br/>Imparare", "a", "massaggiare", "il", "proprio", "bambino", "\u00e8", "un\u0092esperienza", "privilegiata", "che", "va", "ben", "oltre", "la", "tecnica:", "\u00e8", "un", "modo", "meraviglioso", "per", "comunicare", "ed", "entrare", "in", "contatto", "profondo", "con", "lui.", "Per", "il", "beb\u00e9", "le", "mani", "della", "mamma", "stimolano,", "sfiorano,", "avvolgono,", "giocano,", "guidano,insegnano,", "proteggono,", "odorano", "di", "buono....<br/>Condotto", "da:<br/>CORA", "STEINSLEGER", "esperta", "della", "pratica", "dello", "yoga", "\u00e8", "specializzata", "in", "digitopressione", "ed", "osteodinamica.", "Insegna", "yoga", "in", "gravidanza.", "Operatrice", "Craniosacrale", "biodinamica,", "pratica", "il", "massaggio", "e", "la", "medicina", "cinese", "su", "grandi", "e", "piccini.", "Da", "anni", "si", "occupa", "dei", "temi", "della", "nascita", "con", "esperienze", "e", "formatori", "internazionali", "quali", "Matthew", "Appleton,", "Graham", "Kennedy", "ed", "Eva", "Reich", "con", "la", "quale", "ha", "approfondito", "il", "massaggio", "a", "farfalla.<br/>", "DANIELA", "DEON", "Insegnante", "di", "Massaggio", "Infantile", "AIMI", "e", "Doula.", "Accompagna", "le", "mamme", "nel", "loro", "viaggio", "verso", "e", "dentro", "la", "maternit\u00e0", "sin", "dal", "concepimento,", "le", "sostiene", "ed", "affianca", "nel", "puerperio", "e", "durante", "tutto", "il", "primo", "anno", "di", "vita", "del", "loro", "bambino.", "Consulente", "alla", "pari", "in", "allattamento", "materno", "formata", "secondo", "le", "indicazioni", "OMS", "e", "Unicef.<br/><br/>Il", "corso", "si", "svolge", "il", "marted\u00ec", "mattina", "dalle", "10.15", "alle", "12.15,", "per", "un", "totale", "di", "quattro", "incontri", "(eccezionalmente,", "per", "questo", "corso", "il", "primo", "incontro", "sar\u00e0", "di", "mercoled\u00ec!)", "<br/>Date", "del", "corso:", "mercoled\u00ec", "3", "novembre", "e", "marted\u00ec", "9,16,23", "novembre.", "<br/><br/>Per", "maggiori", "informazioni", "e", "per", "prenotarsi", "contattare<br/>3479727102", "(Cora),", "3403450193", "(Daniela)."], "lat_lon": [46.07005000000004, 11.119290000000035]}