{"links": ["src=\"https://cdn.stayhappening.com/events6/banners/d94430cb346a5ec1487bb512db7e057bef9e3f2f59936796b16dd3a1be165733-rimg-w526-h276-gmir.jpg?v=1634986763\"", "href=\"https://stayhappening.com/trento--art\"", "data-url=\"https://stayhappening.com/e/mondo-donna-il-ritorno-di-una-fiera-imperdibile-E2ISU1927P3?ref=ep_sharer\"></div>"], "schema": [], "duration_hours": ["10:00", "am", "07:00", "pm", "UTC+02:00</h2>"], "duration_days": ["h6\">Fri", "Oct", "29", "2021", "to", "Sun", "Oct", "31", "2021"], "location": "t r e n t o ,   i t a l y   ,   t r e n t o", "description": ["<article", "style=\"word-break:", "break-all;word-break:", "break-word;\">", "<img", "alt=\"Mondo", "Donna:", "il", "ritorno", "di", "una", "fiera", "imperdibile", "!\"", "class=\"img-fluid", "rounded", "hover-translate-y-n3", "hover-shadow-lg", "mb-4\"", "height=\"276\"", "src=\"https://cdn.stayhappening.com/events6/banners/d94430cb346a5ec1487bb512db7e057bef9e3f2f59936796b16dd3a1be165733-rimg-w526-h276-gmir.jpg?v=1634986763\"", "style=\"width:", "100%;min-height:", "150px;\"", "width=\"526\"/>", "Mondo", "DONNA", "\u00e8", "un", "evento", "che", "permette", "di", "ammirare", "la", "manualit\u00e0", "creativa,", "la", "arte", "della", "decorazione", "e", "tante", "altri", "doti", "artistiche", "realizzate", "dalle", "attivit\u00e0", "locali", "e", "da", "piccoli", "artigiani.", "La", "fiera", "\u00e8", "realizzata", "nella", "magnifica", "citt\u00e0", "di", "Trento.", "<br/>Anche", "in", "questa", "occasione,", "grazie", "all'", "invito", "degli", "organizzatori,", "siamo", "lieti", "di", "comunicare", "che", "la", "nostra", "Associazione", "sar\u00e0", "presente", "con", "i", "suoi", "volontari", "e", "il", "nostro", "referente", "Elvira", "Tait", "per", "fornire", "tutte", "le", "informazioni", "in", "merito", "alla", "nostra", "realt\u00e0", "e", "alla", "Campagna", "Informativa", "sulla", "prevenzione.", "<br/>Siamo", "inoltre", "felici", "di", "accoglierVi", "nel", "nostro", "stand", "ad", "ammirare", "i", "nostri", "articoli", "fatti", "da", "noi", "a", "mano", "allo", "scopo", "di", "raccogliere", "donazioni", "a", "favore", "della", "ricerca", "e", "della", "prevenzione", "per", "la", "riduzione", "della", "mortalit\u00e0", "infantile", "<br/>VI", "ASPETTIAMO", "in", "un", "weekend", "davvero", "speciale", "!"], "lat_lon": [46.07005000000004, 11.119290000000035]}