{"metadata": {"id": 1334249, "remoteId": "b5d9ff7f0261396de7c2d1928b03564e", "classIdentifier": "event", "class": "http://www.comune.trento.it/api/opendata/v2/classes/event", "ownerId": 206970, "ownerName": {"ita-IT": "Pisoni Roberto (admin) "}, "mainNodeId": 1342911, "sectionIdentifier": "aperto_a_tutti", "stateIdentifiers": ["publishing.undefined", "moderazione.no_moderazione", "booking.in_attesa_di_approvazione"], "published": "2021-04-26T12:49:00+02:00", "modified": "2021-04-22T08:18:06+02:00", "languages": ["ita-IT"], "name": {"ita-IT": "Salotteens"}, "parentNodes": [1342900], "link": "http://www.comune.trento.it/api/opendata/v2/content/read/1334249"}, "data": {"ita-IT": {"priority": "0", "special": 0, "titolo": "Salotteens", "short_title": null, "abstract": "<p>Idee a confronto, quattro chiacchiere sul divano</p>", "text": "<p>Un nuovo format, nato dalla collaborazione tra i teenager di Trento, MUSE - Museo delle Scienze e Centro Studi Erickson, mette al centro le opinioni e le idee di ragazzi e ragazze. Si parte gioved\u00ec 18 febbraio 2021 alle 18.30 con una diretta su invecchiamento della politica e fiducia nelle istituzioni. I primi due ospiti relatori sono Alessandro Rosina, docente di demografia all'Universit\u00e0 Cattolica di Milano e Marco Balzano, insegnante e scrittore.</p><p>Un divano, dei giovanissimi ospiti e, di volta in volta, due relatori \u201cadulti\u201d con cui dialogare sugli argomenti che toccano pi\u00f9 da vicino il mondo dei teenager. &quot;SalotTEENS. Idee a confronto, quattro chiacchiere sul divano\u201d \u00e8 il titolo della nuova rassegna ideata dai giovani per i giovani assieme a MUSE \u2013 Museo delle Scienze e Centro Studi Erickson Trento e in collaborazione con Ufficio Politiche Giovanili del Comune di Trento, OTIUM e Forum trentino per la Pace e i diritti umani.</p><p>Il ciclo di appuntamenti, che sar\u00e0 trasmesso in diretta sulla pagina Facebook e sul canale YouTube del MUSE e sulla pagina Facebook di Erickson, si struttura su quattro incontri, il 18 febbraio, 18 marzo, 26 aprile e 13 maggio 2021, pensati per aprire un confronto intergenerazionale a pi\u00f9 voci sull'attualit\u00e0: la politica e l\u2019Europa, l\u2019incertezza del futuro, i tab\u00f9 e gli stereotipi, con lo scopo di promuovere l\u2019integrazione e la partecipazione attiva dei giovani nelle scelte \u201cpolitiche\u201d della citt\u00e0.</p><p>Il secondo evento di \u201cSalotTEENS\u201d, dal titolo \u201cOggi decido io\u201d, \u00e8 in programma gioved\u00ec 18 marzo 2021 alle 18.30 e avr\u00e0 come ospite Gaia Alaimo, professionista delle Risorse Umane e fondatrice di Yourmillennialmentor, una start-up creata per aiutare i giovani nella ricerca di opportunit\u00e0 lavorative o universitarie pi\u00f9 adatte al percorso di ognuno. Il secondo ospite sar\u00e0 Manlio Castagna: scrittore, regista, sceneggiatore, fotografo e vice direttore dal 2007 del pi\u00f9 importante festival di cinema per ragazzi al Mondo: Giffoni Experience.  A moderare l\u2019evento Samuela Caliari del MUSE alla presenza di due giovani rappresentanti della generazione Z: Susanna Pergher, 17 anni, studentessa del Liceo Da Vinci di Trento, e Matteo Esposito, 18 anni, studente dell\u2019istituto professionale delle Arti Grafiche Artigianelli.</p><p>\nIl terzo, dal titolo \u201cLa societ\u00e0 del pudore\u201d, si terr\u00e0 nella mattinata di luned\u00ec 26 aprile 2021 e vedr\u00e0 la collaborazione di alcuni istituti superiori di Trento e Rovereto: una grande assemblea di istituto plenaria, inserita all'interno del progetto OTIUM, che anticipa l\u2019evento di chiusura dell\u2019anno scolastico 2020/2021, in programma a giugno e dal titolo \u201cNon \u00e8 un paese per giovani\u201d.<br />L\u2019ultimo appuntamento di \u201cSalotTEENS\u201d, gioved\u00ec 13 maggio alle 18.30, si focalizzer\u00e0 infine sugli stereotipi con l\u2019incontro dal titolo \u201cIo non sono razzista ma\u2026\u201d, un confronto su tematiche attuali come la parit\u00e0 di genere e l\u2019immigrazione.</p><p>\u00abLa prima domanda che ci siamo posti \u2013 spiegano i giovani protagonisti \u2013 \u00e8 stata: \u201cperch\u00e9 non mettersi a confronto con il mondo degli adulti sulle varie tematiche che ci stanno pi\u00f9 a cuore?\u201d Grazie alla collaborazione e il supporto di MUSE e Centro Studi Erickson abbiamo individuate una serie di tematiche sulle quali ci interessa dibattere e confrontarci con gli esperti. Gli eventi si terranno on line sulla piattaforma di Facebook e Youtube, con la possibilit\u00e0 di intervenire con domande e proposte, e saranno aperti a persone di tutte le et\u00e0. A caratterizzare i dibattiti sar\u00e0 un clima informale, di amicizia e rispetto reciproco, come quello del salotto di casa. Lo \u201cspirito\u201d di partecipazione, solidariet\u00e0 e confronto di SalotTEENS ispirer\u00e0 anche i prossimi eventi organizzati dalle varie Commissioni di OTIUM, come l\u2019assemblea plenaria di alcuni Istituti di Trento e Rovereto, che si terr\u00e0 il 26 di aprile e, appunto, l\u2019evento OTIUM 2021 \u201cNon \u00e8 un paese per giovani\u201d, che avr\u00e0 luogo nelle prime giornate di giugno\u00bb.</p>", "file": null, "from_time": "2021-04-26T12:49:00+02:00", "to_time": "2021-04-26T12:49:00+02:00", "periodo_svolgimento": "luned\u00ec 26 aprile 2021", "orario_svolgimento": "ore 18.30", "durata": null, "luogo_svolgimento": "in diretta streaming sulla pagina Facebook e sul canale YouTube del MUSE e sulla pagina Facebook di Centri Studi Erickson", "gps": {"latitude": 0, "longitude": 0, "address": ""}, "url": null, "email": null, "telefono": null, "informazioni": "", "costi": null, "image": {"filename": "Salotteens.png", "url": "/var/comunetn/storage/images/media/newsletter/newsletter-system/trento-comunica/trento-comunica159/salotteens/12758278-1-ita-IT/Salotteens.png", "alt": "", "mime_type": "image/png", "width": "947", "height": "318"}, "tipo_eventi_manifestazioni": [{"id": 837876, "remoteId": "5c1969e836cd9da7e77699906be2b23f", "classIdentifier": "tipo_eventi_manifestazioni", "class": "http://www.comune.trento.it/api/opendata/v2/classes/tipo_eventi_manifestazioni", "languages": ["ita-IT"], "name": {"ita-IT": "Evento singolo"}, "link": "http://www.comune.trento.it/api/opendata/v2/content/read/837876", "mainNodeId": "819172"}], "iniziativa": [], "tipo_evento": [{"id": 835352, "remoteId": "62c72035917229782914419382597af9", "classIdentifier": "tipo_eventi", "class": "http://www.comune.trento.it/api/opendata/v2/classes/tipo_eventi", "languages": ["eng-GB", "ger-DE", "ita-IT"], "name": {"eng-GB": "Meeting, workshop, conference", "ger-DE": "Treffen, Kongress, Konferenz", "ita-IT": "Incontri, convegni e conferenze"}, "link": "http://www.comune.trento.it/api/opendata/v2/content/read/835352", "mainNodeId": "816674"}], "materia": [{"id": 823605, "remoteId": "16bb2680ba6523e4d20a61be3f3d024f", "classIdentifier": "materia", "class": "http://www.comune.trento.it/api/opendata/v2/classes/materia", "languages": ["ita-IT"], "name": {"ita-IT": "Scienze sociali"}, "link": "http://www.comune.trento.it/api/opendata/v2/content/read/823605", "mainNodeId": "803627"}, {"id": 829194, "remoteId": "21161b6c74831a43d1da7606cd66cda1", "classIdentifier": "sotto_materia", "class": "http://www.comune.trento.it/api/opendata/v2/classes/sotto_materia", "languages": ["ita-IT"], "name": {"ita-IT": "Formazione ed educazione"}, "link": "http://www.comune.trento.it/api/opendata/v2/content/read/829194", "mainNodeId": "809471"}], "io_sono": [{"id": 221976, "remoteId": "e616f994af0e1cd105c5f62391dc02b7", "classIdentifier": "io_sono", "class": "http://www.comune.trento.it/api/opendata/v2/classes/io_sono", "languages": ["ita-IT"], "name": {"ita-IT": "Giovane"}, "link": "http://www.comune.trento.it/api/opendata/v2/content/read/221976", "mainNodeId": "219390"}], "circoscrizione": [], "servizio_sul_territorio": [], "associazione": [], "ente": [], "progressivo": null}}, "is_online": false, "is_offline": false, "is_blended": false, "ticket": []}