{"duration_days": ["29", "29", ["giugno", 6], "1945", "2003", "2011", "2012", "2019"], "name": "itmostrefondazione museo storico del trentino.", "location": ", a", "duration_hours": "In seguito allentrata in vigore del DPCM n. 105 del 23 luglio 2021, a partire dal 6 agosto 2021 \u00e8 necessario esibire il Green Pass e un documento di identit\u00e0 per poter accedere agli spazi espositivi e alla biblioteca della Fondazione Museo storico del Trentino. Sono esclusi i bambini di et\u00e0 inferiore a 12 anni e le persone in possesso di certificato medico di esenzione br/ Contatti: tel. 0461.230482 / a / a / a / a / a br/ Sito web: a", "info": "In seguito allentrata in vigore del DPCM n. 105 del 23 luglio 2021, a partire dal 6 agosto 2021 \u00e8 necessario esibire il Green Pass e un documento di identit\u00e0 per poter accedere agli spazi espositivi e alla biblioteca della Fondazione Museo storico del Trentino. Sono esclusi i bambini di et\u00e0 inferiore a 12 anni e le persone in possesso di certificato medico di esenzione br/ Contatti: tel. 0461.230482 / a / a / a / a / a br/ Sito web: a", "links": ["https://www.google.it/maps/place/Fondazione+Museo+Storico+del+Trentino/@46.0721478,11.1256979,144m/data=!3m1!1e3!4m12!1m6!3m5!1s0x478271353e2a582f:0x334e6ed626be5318!2sFondazione+Museo+Storico+del+Trentino!8m2!3d46.07205!4d11.12655!3m4!1s0x478271353e2a582f:0x334e6ed626be5318!8m2!3d46.07205!4d11.12655?hl=it", "https://www.google.it/maps/place/Fondazione+Museo+Storico+del+Trentino/@46.0674,11.1150113,462m/data=!3m1!1e3!4m13!1m7!3m6!1s0x4782714964fc88dd:0x33d7318cde6902d7!2sVia+Tommaso+Gar,+29,+38122+Trento+TN!3b1!8m2!3d46.0674!4d11.1172!3m4!1s0x478271497b1ab487:0x75a52ab3373ded6c!8m2!3d46.0676233!4d11.1173109?hl=it", "https://www.google.it/maps/place/Le+Gallerie+di+Piedicastello/@46.071599,11.1113503,462m/data=!3m2!1e3!4b1!4m5!3m4!1s0x47827137f7161bdb:0xdf3b05b76eca2165!8m2!3d46.071599!4d11.113539?hl=it", "mailto:info@museostorico.itinfo@museostorico.it/a", "https://www.facebook.com/museostorico", "https://www.instagram.com/explore/locations/1149293335147759/fondazione-museo-storico-del-trentino/", "https://www.youtube.com/user/museostorico", "http://hl.museostorico.it/", "http://www.museostorico.it", "http://www.museostorico.it/index.php/Luoghi/I-luoghi-della-Fondazione/Le-Gallerie", "http://hl.museostorico.it/", "http://www.museostorico.it/index.php/Luoghi/I-luoghi-della-Fondazione/Forte-di-Cadine", "http://www.museostorico.it/index.php/Luoghi/I-luoghi-della-Fondazione/Museo-dell-aeronautica-Gianni-Caproni"], "description": "pLa Fondazione Museo storico del Trentino/, attraverso attivit\u00e0 di studio, ricerca, formazione e divulgazione, intende contribuire alla costruzione della storia del Trentino, nelle sue dimensioni istituzionali, sociali, economiche, culturali e territoriali, e alla valorizzazione del pluralismo culturale \u00c8 stata costituita alla fine del 2007, al termine di numerosi passaggi storici e istituzionali iniziati poco dopo la fine della prima guerra mondiale. Il 29 giugno del 1923, allinterno del Castello del Buonconsiglio a Trento, fu inaugurato il Museo trentino del Risorgimento, che nel 1945 fu denominato Museo del Risorgimento e della lotta per la libert\u00e0 A partire dagli anni settanta il Museo visse un periodo di incertezza rispetto alla sua collocazione; dopo qualche anno di chiusura, nel 1985, fu inaugurata la nuova sede nelle cosiddette ex Marangonerie, edificio adiacente al corpo centrale del Castello stesso Dieci anni pi\u00f9 tardi, nel 1995, il Museo assunse la denominazione di Museo storico in Trento e allarg\u00f2 ulteriormente le sue prospettive tematiche e territoriali. Nel gennaio 2003 il Museo \u00e8 uscito definitivamente dagli spazi del Buonconsiglio e ha trasferito la propria attivit\u00e0 negli attuali locali di via Torre d\u0092Augusto. Con la sua trasformazione in Fondazione ha inglobato e potenziato le precedenti aree di interesse del Museo storico in Trento che partecipa come socio fondatore alla Fondazione stessa Attualmente si configura come una realt\u00e0 dinamica, in costante rapporto con il territorio, la sua gente e la sua cultura e con le altre istituzioni museali operanti nell\u0092area alpina La principale sede espositiva per le mostre temporanee organizzate e promosse dalla Fondazione si trova presso a Gallerie/a in piazza a Piedicastello (Trento) Dal 2011 la Fondazione, in collaborazione con l\u0092editore televisivo OP.IM, si occupa e cura la programmazione di a Lab/a, un canale televisivo dedicato alla storia e alla memoria (canale 602)br/ Dal 2012 la Fondazione gestisce anche il a di Cadine/a, di propriet\u00e0 della Provincia autonoma di Trento Dal 1\u00b0 luglio 2019 alla Fondazione \u00e8 stata affidata la gestione del a dellaeronautica Gianni Caproni/a./p", "recurrency": [], "lat_lon": [25.286940000000072, -100.02247999999997]}